{
	"identifier": "HSK2",
	"questions": [
		{
			"answer": "就",
			"info": "jiù",
			"question": "(Strukturpartikel, das fuer viele Strukturen verwendet wird)"
		},
		{
			"answer": "要",
			"info": "yào",
			"question": "wollen, muessen"
		},
		{
			"answer": "知道",
			"info": "zhīdào",
			"question": "wissen"
		},
		{
			"answer": "吧",
			"info": "ba",
			"question": "(Modalpartikel fuer Vorschlaege)"
		},
		{
			"answer": "到",
			"info": "dào",
			"question": "ankommen, bis, zu (einem Ort), (2. Teil von \"von ... bis ...\")"
		},
		{
			"answer": "对",
			"info": "duì",
			"question": "richtig"
		},
		{
			"answer": "也",
			"info": "yě",
			"question": "auch"
		},
		{
			"answer": "还",
			"info": "hái, huán",
			"question": "noch, zurueckgeben"
		},
		{
			"answer": "让",
			"info": "ràng",
			"question": "lassen, gestatten"
		},
		{
			"answer": "给",
			"info": "gěi",
			"question": "fuer"
		},
		{
			"answer": "过",
			"info": "guò",
			"question": "(Zeit) verbringen, (Vergangenheitspartikel), leben, zurechtkommen"
		},
		{
			"answer": "得",
			"info": "de, děi",
			"question": "(Strukturpartikel nach einem Verb um das Verb weiter zu beschreiben), muessen"
		},
		{
			"answer": "真",
			"info": "zhēn",
			"question": "wirklich, wahrhaftig"
		},
		{
			"answer": "着",
			"info": "zhe",
			"question": "(Aspektpartikel, deutet auf einen Vorgang hin)"
		},
		{
			"answer": "可以",
			"info": "kěyǐ",
			"question": "koennen, duerfen"
		},
		{
			"answer": "别",
			"info": "bié",
			"question": "nicht (Imperativ), anderes"
		},
		{
			"answer": "走",
			"info": "zǒu",
			"question": "losgehen, gehen"
		},
		{
			"answer": "告诉",
			"info": "gàosu",
			"question": "erzaehlen"
		},
		{
			"answer": "因为",
			"info": "yīnwèi",
			"question": "weil, wegen (1. Wort von \"aus x folgt y\")"
		},
		{
			"answer": "再",
			"info": "zài",
			"question": "wieder (in der Zukunft)"
		},
		{
			"answer": "快",
			"info": "kuài",
			"question": "schnell"
		},
		{
			"answer": "但是",
			"info": "dànshì",
			"question": "aber (wenn sich die Situation aendert)"
		},
		{
			"answer": "已经",
			"info": "yǐjīng",
			"question": "schon"
		},
		{
			"answer": "为什么",
			"info": "wèishénme",
			"question": "warum"
		},
		{
			"answer": "觉得",
			"info": "juéde",
			"question": "denken, fuehlen"
		},
		{
			"answer": "它",
			"info": "tā",
			"question": "es"
		},
		{
			"answer": "从",
			"info": "cóng",
			"question": "von (1. Teil von von ... bis ...)"
		},
		{
			"answer": "找",
			"info": "zhǎo",
			"question": "suchen, jemanden rufen"
		},
		{
			"answer": "最",
			"info": "zuì",
			"question": "am meisten + adj., (Nutzung fuer die Bildung des Superlativs)"
		},
		{
			"answer": "可能",
			"info": "kěnéng",
			"question": "moeglicherweise, vielleicht"
		},
		{
			"answer": "次",
			"info": "cì",
			"question": "mal (ein Mal trafen wir uns)"
		},
		{
			"answer": "出",
			"info": "chū",
			"question": "rausgehen"
		},
		{
			"answer": "孩子",
			"info": "háizi",
			"question": "Kind"
		},
		{
			"answer": "所以",
			"info": "suǒyǐ",
			"question": "deswegen (2. Teil von \"aus x folgt y\")"
		},
		{
			"answer": "两",
			"info": "liǎng",
			"question": "zwei (vor ZEWs)"
		},
		{
			"answer": "错",
			"info": "cuò",
			"question": "Fehler"
		},
		{
			"answer": "等",
			"info": "děng",
			"question": "warten"
		},
		{
			"answer": "问题",
			"info": "wèntí",
			"question": "Frage, Problem"
		},
		{
			"answer": "一起",
			"info": "yīqǐ",
			"question": "zusammen"
		},
		{
			"answer": "开始",
			"info": "kāishǐ",
			"question": "beginnen, anfangen, starten"
		},
		{
			"answer": "时间",
			"info": "shíjiān",
			"question": "Zeit, Zeitraum"
		},
		{
			"answer": "事情",
			"info": "shìqing",
			"question": "Angelegenheit, Sache, Geschaeft"
		},
		{
			"answer": "一下",
			"info": "yīxià",
			"question": "etwas fuer eine kurze Zeit tun, einmal"
		},
		{
			"answer": "非常",
			"info": "fēicháng",
			"question": "außerordentlich, ungewoehnlich, extrem"
		},
		{
			"answer": "希望",
			"info": "xīwàng",
			"question": "wuenschen, hoffen"
		},
		{
			"answer": "准备",
			"info": "zhǔnbèi",
			"question": "vorbereiten"
		},
		{
			"answer": "比",
			"info": "bǐ",
			"question": "(Partikel, zum Vergleich mittels Komparativ verwendet)"
		},
		{
			"answer": "问",
			"info": "wèn",
			"question": "fragen"
		},
		{
			"answer": "件",
			"info": "jiàn",
			"question": "ZEW fuer Kleidungsstuecke"
		},
		{
			"answer": "意思",
			"info": "yìsi",
			"question": "Idee, Bedeutung, Meinung"
		},
		{
			"answer": "第一",
			"info": "dìyī",
			"question": "erste"
		},
		{
			"answer": "进",
			"info": "jìn",
			"question": "eintreten"
		},
		{
			"answer": "大家",
			"info": "dàjiā",
			"question": "jeder (auch Anrede vor einer Menge von Leuten)"
		},
		{
			"answer": "新",
			"info": "xīn",
			"question": "neu"
		},
		{
			"answer": "您",
			"info": "nín",
			"question": "Sie (Hoeflichkeitsform)"
		},
		{
			"answer": "穿",
			"info": "chuān",
			"question": "tragen (Kleidung), anziehen"
		},
		{
			"answer": "送",
			"info": "sòng",
			"question": "abliefern, geben, senden"
		},
		{
			"answer": "玩",
			"info": "wán",
			"question": "amuesieren, spielen, Spaß haben"
		},
		{
			"answer": "长",
			"info": "cháng",
			"question": "lang"
		},
		{
			"answer": "小时",
			"info": "xiǎoshí",
			"question": "Stunde"
		},
		{
			"answer": "完",
			"info": "wán",
			"question": "fertigstellen, ganz, komplett"
		},
		{
			"answer": "每",
			"info": "měi",
			"question": "jedes (Jeden morgen esse ich 饺子.)"
		},
		{
			"answer": "公司",
			"info": "gōngsī",
			"question": "Unternehmen, Firma"
		},
		{
			"answer": "帮助",
			"info": "bāngzhù",
			"question": "helfen"
		},
		{
			"answer": "晚上",
			"info": "wǎnshàng",
			"question": "Abend"
		},
		{
			"answer": "说话",
			"info": "shuōhuà",
			"question": "sprechen, sagen"
		},
		{
			"answer": "门",
			"info": "mén",
			"question": "Tor, Tuer"
		},
		{
			"answer": "女",
			"info": "nǚ",
			"question": "weiblich, Frau, Tochter"
		},
		{
			"answer": "忙",
			"info": "máng",
			"question": "beschaeftigt"
		},
		{
			"answer": "卖",
			"info": "mài",
			"question": "verkaufen"
		},
		{
			"answer": "高",
			"info": "gāo",
			"question": "hoch, groß"
		},
		{
			"answer": "房间",
			"info": "fángjiān",
			"question": "Raum"
		},
		{
			"answer": "路",
			"info": "lù",
			"question": "Straße"
		},
		{
			"answer": "懂",
			"info": "dǒng",
			"question": "verstehen"
		},
		{
			"answer": "正在",
			"info": "zhèngzài",
			"question": "gerade, in dem Moment"
		},
		{
			"answer": "笑",
			"info": "xiào",
			"question": "lachen, laecheln"
		},
		{
			"answer": "远",
			"info": "yuǎn",
			"question": "weit, entfernt, weit entfernt"
		},
		{
			"answer": "妻子",
			"info": "qīzǐ",
			"question": "Ehefrau, Ehefrau und Kinder"
		},
		{
			"answer": "丈夫",
			"info": "zhàngfu",
			"question": "Ehemann"
		},
		{
			"answer": "离",
			"info": "lí",
			"question": "weg sein von, verlassen"
		},
		{
			"answer": "往",
			"info": "wǎng",
			"question": "in eine Richtung gehen"
		},
		{
			"answer": "男",
			"info": "nán",
			"question": "maennlich"
		},
		{
			"answer": "眼睛",
			"info": "yǎnjing",
			"question": "Auge"
		},
		{
			"answer": "快乐",
			"info": "kuàilè",
			"question": "gluecklich"
		},
		{
			"answer": "虽然",
			"info": "suīrán",
			"question": "obwohl"
		},
		{
			"answer": "早上",
			"info": "zǎoshàng",
			"question": "morgens"
		},
		{
			"answer": "药",
			"info": "yào",
			"question": "Medizin"
		},
		{
			"answer": "身体",
			"info": "shēntǐ",
			"question": "Koerper, Gesundheit"
		},
		{
			"answer": "黑",
			"info": "hēi",
			"question": "schwarz"
		},
		{
			"answer": "咖啡",
			"info": "kāfēi",
			"question": "Kaffee"
		},
		{
			"answer": "日",
			"info": "rì",
			"question": "Sonne, Tag"
		},
		{
			"answer": "休息",
			"info": "xiūxi",
			"question": "sich ausruhen"
		},
		{
			"answer": "外",
			"info": "wài",
			"question": "außen, außerhalb, fremd"
		},
		{
			"answer": "生日",
			"info": "shēngrì",
			"question": "Geburtstag"
		},
		{
			"answer": "哥哥",
			"info": "gēge",
			"question": "aelterer Bruder"
		},
		{
			"answer": "票",
			"info": "piào",
			"question": "Ticket"
		},
		{
			"answer": "手机",
			"info": "shǒujī",
			"question": "mobile phone"
		},
		{
			"answer": "洗",
			"info": "xǐ",
			"question": "waschen"
		},
		{
			"answer": "跳舞",
			"info": "tiàowǔ",
			"question": "tanzen"
		},
		{
			"answer": "弟弟",
			"info": "dìdi",
			"question": "juengerer Bruder"
		},
		{
			"answer": "妹妹",
			"info": "mèimei",
			"question": "juengere Schwester"
		},
		{
			"answer": "红",
			"info": "hóng",
			"question": "rot"
		},
		{
			"answer": "慢",
			"info": "màn",
			"question": "langsam"
		},
		{
			"answer": "近",
			"info": "jìn",
			"question": "nah, ungefaehr"
		},
		{
			"answer": "白",
			"info": "bái",
			"question": "weiß, hell"
		},
		{
			"answer": "姐姐",
			"info": "jiějie",
			"question": "aeltere Schwester"
		},
		{
			"answer": "介绍",
			"info": "jièshào",
			"question": "vorstellen, sich vorstellen"
		},
		{
			"answer": "鱼",
			"info": "yú",
			"question": "Fisch"
		},
		{
			"answer": "累",
			"info": "lèi",
			"question": "muede, erschoepft"
		},
		{
			"answer": "课",
			"info": "kè",
			"question": "Unterrichtsstunde, Vorlesung"
		},
		{
			"answer": "上班",
			"info": "shàngbān",
			"question": "anfangen zu arbeiten"
		},
		{
			"answer": "旁边",
			"info": "pángbiān",
			"question": "neben"
		},
		{
			"answer": "运动",
			"info": "yùndòng",
			"question": "trainieren, Sport machen, sich bewegen"
		},
		{
			"answer": "去年",
			"info": "qùnián",
			"question": "vorheriges Jahr"
		},
		{
			"answer": "报纸",
			"info": "bàozhǐ",
			"question": "Zeitung (normale Zeitung)"
		},
		{
			"answer": "颜色",
			"info": "yánsè",
			"question": "Farbe, Erscheinung"
		},
		{
			"answer": "机场",
			"info": "jīchǎng",
			"question": "Flughafen"
		},
		{
			"answer": "唱歌",
			"info": "chànggē",
			"question": "ein Lied singen"
		},
		{
			"answer": "千",
			"info": "qiān",
			"question": "1000, Tausend"
		},
		{
			"answer": "好吃",
			"info": "hǎochī",
			"question": "lecker"
		},
		{
			"answer": "考试",
			"info": "kǎoshì",
			"question": "eine Pruefung schreiben, Pruefung"
		},
		{
			"answer": "左边",
			"info": "zuǒbiān",
			"question": "links"
		},
		{
			"answer": "姓",
			"info": "xìng",
			"question": "Nachname"
		},
		{
			"answer": "百",
			"info": "bǎi",
			"question": "100, Hundert"
		},
		{
			"answer": "雪",
			"info": "xuě",
			"question": "Schnee"
		},
		{
			"answer": "贵",
			"info": "guì",
			"question": "teuer, wertvoll"
		},
		{
			"answer": "生病",
			"info": "shēngbìng",
			"question": "krank werden"
		},
		{
			"answer": "游泳",
			"info": "yóuyǒng",
			"question": "schwimmen"
		},
		{
			"answer": "牛奶",
			"info": "niúnǎi",
			"question": "Kuhmilch"
		},
		{
			"answer": "右边",
			"info": "yòubiān",
			"question": "rechts"
		},
		{
			"answer": "便宜",
			"info": "piányi",
			"question": "billig, guenstig"
		},
		{
			"answer": "起床",
			"info": "qǐchuang",
			"question": "aufstehen (aus dem Bett), aus dem Bett kommen"
		},
		{
			"answer": "鸡蛋",
			"info": "jīdàn",
			"question": "Huehnerei"
		},
		{
			"answer": "题",
			"info": "tí",
			"question": "Thema, Problem"
		},
		{
			"answer": "零",
			"info": "líng",
			"question": "0, Null"
		},
		{
			"answer": "手表",
			"info": "shǒubiǎo",
			"question": "Armbanduhr"
		},
		{
			"answer": "旅游",
			"info": "lǚyóu",
			"question": "Reise"
		},
		{
			"answer": "服务员",
			"info": "fúwùyuán",
			"question": "Kellner, Bedienung"
		},
		{
			"answer": "宾馆",
			"info": "bīnguǎn",
			"question": "Gasthaus, Hotel"
		},
		{
			"answer": "教室",
			"info": "jiàoshì",
			"question": "Klassenraum, Unterrichtszimmer"
		},
		{
			"answer": "跑步",
			"info": "pǎobù",
			"question": "rennen, joggen"
		},
		{
			"answer": "阴",
			"info": "yáng",
			"question": "Sonne, positiv"
		},
		{
			"answer": "面条",
			"info": "miàntiáo",
			"question": "Nudeln"
		},
		{
			"answer": "铅笔",
			"info": "qiānbǐ",
			"question": "Stift, Bleistift"
		},
		{
			"answer": "火车站",
			"info": "huǒchēzhàn",
			"question": "Bahnhof"
		},
		{
			"answer": "西瓜",
			"info": "xīguā",
			"question": "Wassermelone"
		},
		{
			"answer": "羊肉",
			"info": "yángròu",
			"question": "Hammelfleisch, Schaffleisch"
		},
		{
			"answer": "晴",
			"info": "qíng",
			"question": "klar (Wetter)"
		},
		{
			"answer": "公共汽车",
			"info": "gōnggòngqìchē",
			"question": "Bus"
		},
		{
			"answer": "打篮球",
			"info": "dǎlánqiú",
			"question": "Basketball spielen"
		},
		{
			"answer": "踢足球",
			"info": "tīzúqiú",
			"question": "Fußball spielen"
		}
	]
}